Protokoll № 2.
Koosolek 4 Weebr. 1885.
Peawanem Rein Priidemann
I - Jaan Madisson
II - Rein Tomberg
3. Jaan ja Liisa Parkal kaebasid et nende sulane Toomas Ketter on nende kaheksa aastase kasu lapse juures käinud ja liiderlikku tööd püüdnud teha. Lapse tunnistust mööda olla see mitmes kord olnud ja eila õhtu, ütles Liisa, wõtsin ma tema lapse pealt kinni, mina leitsin werisid plekisid lina pealt. Laps Marie Mangmann tunistas et Tomas on tema peal käinud ja haiget teinud.
Sulane Toomas Kelter ajas esiti kõwasti tagasi aga pärast tunistas et laps on tema juure tulnud ja tema on siis nalja pärast külleli maas püüdnud seda teha aga häda ei ole tema lapsele teinud. 
Kohus arwas: Et see sulane soldat on ja et see asi suurem on kui et kogukonna kohus seda õiendada wõib siis saab Toomas Kelter sedamaid Hakenrihtri kohtu kätte saadetud ja ka laps tohtri läbi waatamise alla.
Peawanem: R. Priidemann XXX
I - J. Madisson XXX
II - R. Tomberg XXX
Välja saadetud sell samal päewal.
